之鋒：港府搵唔到罪名DQ我

之鋒：港府搵唔到罪名DQ我

仍未確認參選資格的黃之鋒，昨日獲街坊支持打氣。何賢攝

【仍未入閘】

【本報訊】區議會選舉如箭在弦，17名南區民主派的區議會選舉候選人昨在香港仔舉行誓師大會。其中參選海怡西的香港眾志黃之鋒仍未確認入閘，他稱前晚第三度回覆選舉主任後，至昨午未獲答覆，相信是因「選舉主任、政府同北京傾唔掂數」，找不到任何法律理據羅織罪名DQ他，致不斷拖延，促選舉主任能秉持公務員政治中立原則，依據其回覆作清晰決定。

記者：李詠希

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

至今唯一未獲選舉主任確認提名入閘的海怡西參選人黃之鋒，前晚回信選舉主任蔡亮，第三度重申其政治理念，以及首次表明香港獨立並不可成為可接納的自決選項。他強調，從無改變政治主張，「改變嘅係政治審查嘅形勢」，指早在第二次回信時已表明港獨在現時社會無民意基礎，所以也不主張是前途自決選項，支持民主自決不代表支持港獨，「第二輪回覆已經畫公仔畫出腸，佢仲想我回覆多幾多次」。

黃之鋒說，報名逾三星期仍未獲確認資格，反映選舉主任、港府和北京「傾唔掂數」，「根本搵唔到法律理據去羅織罪名去DQ我」，促蔡亮秉持公務員政治中立原則，依據其回覆作清晰決定。

「政府焗蔡亮決定」

對於有傳蔡亮收恐嚇要入住安全屋，黃說：「馬周佩芬任職選舉主任長達一個月都安然無恙，我相信唯一要蔡亮入住安全屋原因，係防止佢因病休假，病都唔畀、假都唔畀你請，你個人都喺政府手上，焗住佢一定要落決定」。

相關新聞：蒙面警展示白卡當委任證

17名南區民主派候選人誓師，高叫「南區不藍，議席過半」。

要林鄭血債票償

黃又指，政府理應上周四就候選人名單刊憲，選舉主任要在此之前決定其提名是否有效，「但到底政府係乜嘢取態，想動用《緊急法》定任何權力去押後選舉都係未知之數」。

昨日黃之鋒聯同17名南區民主派區選候選人到香港仔誓師，眾人高叫「南區不藍，議席過半」等口號，民主黨前主席楊森也到場聲援，他說市民要將對特首林鄭月娥及警方暴力不滿和憤怒轉成力量，在區議會選舉投票，盼民主派能在區議會取過半議席，又指無論政見是藍或黃也要投票，「唔好畀政府押後或取消區選，因為無論支持邊個都有權投票」。

黃之鋒參選海怡西選區，同區參選人有新民黨陳家珮及民主派林浩波，二人提名已獲確認。

上一則
上一則
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊 (季陶)

下一則
下一則
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
英議員促褫奪何君堯博士學位
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

777唔使罪名都可以DQ人架啦，作一個又唔又唔得。

777臨腳痛之前，一定有好多衰嘢任務要做埋佢，反正都要腳痛，一定會做埋D最黑暗最核突既野。